
\chapter{Opgavebeskrivelse}

% \section{English}

% The internet has become such an integrated part of our lives, and it’s time to say goodbye to some old habits, and ways of doing things. Converge is a platform that is supposed to cater to a relatively new type of employment; freelancing. Freelancing is a not a new thing, but the way it has adapted to the internet is. Freelancing, is project based work, where the worker takes on jobs in a decentralized way. The employer can choose the best freelancer for the job, and achieve maximum satisfaction. This is especially useful for small firms, that doesn’t have the need for a full-time expert, but need one available sometimes.

% The benefits are numerous, but have a few cons as well. As it is difficult to verify a person's expertise, based on only text chat, and a descriptions page. Converge, tries to tackle this by providing advanced features such as video chat, and skill curation. Where skills can be tested and be shown as a badge to show how much expertise a person has. Video chat, so that misunderstandings can be cleared, and expertise can be verified.

% As a web portal, with many features, such as authentication, authorization, payments, search, video/text chat. Converge will be implemented with a cloud-native philosophy, where modern concepts such as DevOps, Continuous integration and deployment is a first class citizens. Security will also be a major priority, as the app will be non-trivial, with real money being stored and transferred. 

% Converge will be developed as an SPA (Single Page Application), with a modern framework, to increase the user experience of the product, and facilitate a way to use the web app, in a way only a desktop had been able to previously. The product will also feature a multitude of features, that would enhance the project based experience, such as a bidding system for jobs, project handins and iterations. And for the meta application, statistics and behaviors would be an integral part of the administrators tooling. This also includes a ticketing system.

Internettet er blevet sådan en integeret del af vores liv, at det er tid til at sige farvel til nogle gamle vaner og normer. Converge er en platform so skal være et bud på at fange en relativ ny type arbejdere, freelancere. Freelancing er ikke en ny ting, men måden arbejdsformen er adapteret internettet er. Freelacing er projekt baseret arbejde, hvor arbejderen tager jobs på en decentralizered måde. Arbejdsgiveren can vælge den freelancer der passer bedst til arbejdet, og derfor få den maksimale tilfredstildelse for sit arbejde.

Fordelene er mange, men der er også nogle ulemper. Såsom, at det er vanskeligt at afgøre niveauet af en persons ekspertise, baseret på kun en tekst chat og en cv. Converge prøver at takle dette ved at give advancerede værktøjer til at afgøre ens persons ekspertise, og video chat så freelanceren og arbejdsgiveren nærmere kan afgøre færdigheder. En persons ekspertise kan afgøres via tests og derefter blive vidst som et badge. Video chat kan bruges til at løse konflikter eller afgøre misfortåelser. 

Som en web portal skal der bruges mange features, såsom authentication (Godkendelse), authorization (Bemyndigelse), payments (Betaling), search (søgning), video/text (video/tekst) chat, osv. Converge vil blive implementeret med et cloud native indstilling. Hvor moderne koncepter, såsom DevOps (Developer Operations kultur), CI (kontinuert integration), CD (kontinuert deployment) er sat som første prioritet. Sikkerhed vil også være en stor prioritet, eftersom denne app ikke er triviel, eftersom der er en betalings tjeneste, hvor man skal kunne sende og modtage penge.

Converge vil blive udviklet som en SPA (single page application) med et moderne web framework, dette er for at give den bedste bruger oplevelse, på en platform hvor brugeren tit skal bladre i siderne. Converge vil have mange features, for at give en god oplevelse, som et byde system for jobs, projekt håndtering, og iterationer. Der vil også være et meta-system, med statistik og overblik. Dette vil være en integreret del af en administrators værktøj. Dette inkludere også et ticketing system, som skal bruges til at forbedre systemet.

%% vim:foldmethod=expr
%% vim:fde=getline(v\:lnum)=~'^%%%%\ .\\+'?'>1'\:'='
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% mode: auto-fill
%%% mode: flyspell
%%% eval: (ispell-change-dictionary "en_US")
%%% TeX-master: "main"
%%% End: 